<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>@不羁传媒</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-11-21T12:38:31.913Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>jonytsai</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我，想试试</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/21/have-a-try/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/21/have-a-try/</id>
    <published>2016-11-21T20:03:03.000Z</published>
    <updated>2016-11-21T12:38:31.913Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年，我25岁了，马上26了。</p>
<p>昨天po了一张朋友圈自拍，朋友评论说老了。我笑称「不老不值钱呀…」，其实我没有开玩笑。如果不是因为91年出生，我的offer可能不止现在这个价。我，渴望着衰老。</p>
<p>毕业两年，经历两家公司，腾讯和蘑菇街，最庆幸的是认识了很多朋友。前天加了23个微信好友，晚上我就删掉了一些疑似僵尸好友，一共19个。我run不了一家公司，但是我还是可以run我的朋友圈的。看完「the night of」，我就感叹，最重要的是choose to be with whom. 那些注定跟你不是一路的人，尽快远离他们，越远越好。Never settle to it! 我会改变我的朋友圈结构，30-50岁的朋友还有95后，我更关注。那些被我删掉的好友，先道个歉。从今天起，我的朋友圈将减少更新，我的天马行空将改成订阅号的形式。坦率的讲，我们还是朋友。</p>
<p>我现在离职了，玩了两个月了。36天拿了驾照，20天走了好多城市，吃了9只大闸蟹，喝过一瓶黄酒，开过五辆车，看了两部美剧，三部电影，去了三趟上海，累计面试14个小时，拿了三个offer，包括一家纳斯达克上市公司准管理层的职位。从晚上1点睡，改成晚上11点睡5点起。感谢蘑菇街，我再也没有睡过午觉。感谢蘑菇街的LED灯，以前我的眼睛一直流水。现在我一个眼神，就可以洞穿一个人。外国人喜欢watching bird，我喜欢watching people。不要尝试触碰我的底线。</p>
<p>看「驴得水」，那个小姑娘说「过去的如果就让它过去了，未来只会越来越糟」。于我而言，过去的已经过去了，但我昨天还是不争气得翻了一遍我的朋友圈，一小时零五分钟，过去三年的一部微小说。庆幸得是，我未曾改变。我，真的已经很克制了。</p>
<p>李安的新电影「比利.林恩的中场战事」，不谈像冠希哥的男主和美国政治正确。印象最深刻的就是「人们忘性大」这句台词。你的生活，在别人看来就是电影，可能是别人茶余饭后的谈资。其实，生活是真实的，不需要跟无关的人解释太多。他们以为的，永远是他们以为的。就像有一种寒冷叫，你妈觉得你冷。人生是一场修行，不是别人的故事或精神。我需要的是指点，不是你的指指点点。活得明白，难得胡涂。</p>
<p>昨天买了一部B&amp;O的耳机，乔布斯最喜欢的品牌。花那么多钱，其实就是为了听与不听。听，那些我未曾关注到的声音；不听，那些尖酸刻薄的讽刺和指指点点的嘈杂。</p>
<p>我的内心已经很强大了，从小到大，没人敢骂我。但是我的教练骂了，我适应了好几天。后来，他骂的再难听，我也能嬉皮笑脸，谈笑风生。递烟这种事情，我不做的，因为我不抽。感谢许教练、何教练，你们不仅教会了我开车。更是锻炼了我作为一名老司机的潜在心理素质。我现在已经可以开百码上高速了，并且是合法的。</p>
<p>这就是我的中场战事，而我即将走上新的工作岗位了。</p>
<p>是的，我要定居在上海了。别人恐惧的时候，我贪婪。你问我如何看上海这座城市，我还是跟深圳一样。「站在山顶上看」会当凌绝顶，一览众山小。</p>
<p>我今年25了，跟朋友比起来，我是混得最差的。在之前，从来没有人告诉我该怎么做。我一路摸爬滚打，走到了现在。</p>
<p>从今天起，我要run一个公众号了「小小酥的小不羁」。</p>
<p>没人告诉我该怎么运营，虽然有靠这个月入50W的朋友。没办法，他还比我小。</p>
<p>我就是一个写代码的。这次出来，走到小区门口，碰到一邻居，跟我妈讲「你儿子出去打工呀」。我妈说「是的」。</p>
<p>25了，还年轻。</p>
<p>我，想试试。</p>
<p>「题图，一只有腔调的鹅」from 500px.com. 洗完澡，毛要甩干。曾经的我，也是一只鹅，只是不再少年。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今年，我25岁了，马上26了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天po了一张朋友圈自拍，朋友评论说老了。我笑称「不老不值钱呀…」，其实我没有开玩笑。如果不是因为91年出生，我的offer可能不止现在这个价。我，渴望着衰老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业两年，经历两家公司，腾讯和蘑菇街，最庆幸的是认识
    
    </summary>
    
    
      <category term="小不羁" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B0%8F%E4%B8%8D%E7%BE%81/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
